# Аллокатор

В этой задаче вам нужно написать игрушечный потокобезопасный аллокатор.

Аллокатор будет аллоцировать блоки фиксированного размера – 4096 байт, аллокация выполняется функцией `Allocate`.

Арена памяти, из которой аллокатор будет черпать аллоцируемые блоки, задается аллокатору снаружи через функцию `Init`.

Если аллокатор исчерпал арену, то вызов `Allocate` должен возвращать `nullptr`;

## Реализация

Аллокатор должен повторно выделять блоки, которые были возвращены ему через `Free`. Для этого он должен хранить свободные блоки в односвязном списке.

Аллокатор не должен выделять дополнительную память на куче. Разрешается использовать только данную в `Init` арену памяти. Запрещется использовать функцию `malloc` и оператор `new`, также нельзя использовать стандартные контейнеры, которые размещают на куче свои узлы / буферы / чанки.

Менять API аллокатора в заголовочном файле `toyalloc.hpp` нельзя.

Можно считать, что аллокатором пользуются правильно:
- Передают в вызовы `Free` только те адреса, которые ранее отдал `Allocate`
- Не освобождают дважды один и тот же выделенный блок
- Не пишут в память за границами выделенных блоков

## Thread-safety

Аллокатор должен быть *потокобезопасным* (*thread-safe*): выделять и освобождать память будут из разных потоков.

## Fork

http://man7.org/linux/man-pages/man2/fork.2.html

Системный вызов `fork` создает копию текущего процесса – *дочерний* процесс. Процесс, вызвавший `fork`, называется *родительским*. 

Дочерний процесс получает копию всей памяти родительского процесса. Память копируется не прямо во время вызова `fork`, а по мере обращения к ней в дочернем процессе, лениво, с помощью механизма [copy-on-write](https://en.wikipedia.org/wiki/Copy-on-write#In_virtual_memory_management).

Память дочернего процесса *изолирована* от памяти родительского: запись, сделанная в родительском процессе, не будет видна в дочернем, и наоборот.

С потоками все интереснее: независимо от того, сколько потоков бежало в родительском процессе в момент вызова `fork`, в дочернем процессе будет только один поток – тот, который вызвал `fork` в родителе. Остальные потоки будут потеряны. В родительском процессе потоки не пострадают. 

## Fork-safety

Аллокатор должен быть *fork-safe*: после вызова `fork` он должен продолжить корректно обслуживать аллокации как в родительском, так и в дочернем процессе, несмотря на потерю потоков в последнем.

## Задание

- Реализуйте потокобезопасный аллокатор.
- Подумайте, как потеря потоков при вызове `fork` может привести к известному вам многопоточному багу внутри аллокатора в дочернем процессе.
- Придумайте, как избежать проблемы из предыдущего пункта. Решать эту проблему приходится любому современному аллокатору.

Для решения вам пригодится функция из библиотеки pthreads: http://man7.org/linux/man-pages/man7/pthreads.7.html

## Реальность

Разумеется, настоящие аллокаторы устроены намного сложнее: они умеют аллоцировать блоки произвольного размера, используют мелкогранулярные блокировки и вообще обходятся без синхронизации на быстром пути.
